# novel

- title: 用務員さんは勇者じゃありませんので
- title_zh: 因為校工桑並不是勇者
- author: 棚花尋平
- source: http://ncode.syosetu.com/n4202cb/
- cover: https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/81gC4iaNlGL.jpg
- publisher: syosetu
- date: 2018-08-27T23:08:00+08:00
- status: 連載

## series

- name: 用務員さんは勇者じゃありませんので

## preface


```
部分學園的異世界召喚，不過主角是校工先生。
偶然，魔法學園的某天才少女，將數十名學生和教師都召喚了。
那個時候，得到力量，但被某學生給奪走了的普通人的校工先生（無三年合同延長。三流大學畢業後就業失敗，以契約職員來就職的25歲，校工第二年，稅後月薪校工12萬正)。
對於可憐被奪走力量的校工先生的神，校工先生請求了的事是……？

部分的学園異世界召喚ですが、主役は用務員さんです。
魔法学園のとある天才少女に、偶然、数十名の生徒・教師ごと召喚されてしまいます。
その際、得られるはずの力をとある生徒にぶんどられてしまった一般人の用務員さん(三年契約延長なし。三流私大卒業後就職に失敗、派遣や契約社員で食いつないできた２５歳、用務員二年目、手取り月給１２万弱)。
ぶんどられた用務員さんを不憫に思った神様に用務員さんが願ったことは……。

※MFブックス様より書籍化されました。8巻完結。
　1巻～7巻、最新刊8巻発売中。
　削除・ダイジェスト化はございません。

※新連載です。
　異世界列車の車窓から ～用済み勇者の身の振り方～
　https://ncode.syosetu.com/n3283ep/
```

## tags

- node-novel
- R15
- syosetu
- チートなし？
- ハードボイルド？
- ファンタジー
- モフモフ
- 冒険
- 残酷な描写あり
- 異世界
- 異世界転移
- 魔法

# contribute

- a454251432
- nice天夜月
- BAR11111
- 吉村理葛
- 聞人織也
- Nimbushark
- 

# options

## downloadOptions

- noFilePadend: true
- filePrefixMode: 1
- startIndex: 1

## syosetu

- txtdownload_id: undefined
- novel_id: n4202cb

## textlayout

- allow_lf2: true

# link

- [dip.jp](https://narou.nar.jp/search.php?text=n4202cb&novel=all&genre=all&new_genre=all&length=0&down=0&up=100) - 小説家になろう　更新情報検索
- [因为校工桑并不是勇者吧](https://tieba.baidu.com/f?kw=%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%A0%A1%E5%B7%A5%E6%A1%91%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%8B%87%E8%80%85&ie=utf-8 "因为校工桑并不是勇者")



